[高登] 放下一句『不分化』何其容易 二次傷害打擊大

高登記者 爆炸狗

part 1 ——————-———

宏觀看黃色經濟圈未來

黃色經濟圈經濟效益誘因巨大，無論哪一個界別，黃店、家長、議會甚至記者，將來定必有更多內部問題出現。是時候認真探討如何處理，盲撐任何一方再口號式「不分化」並不能解決問題，更可能二次傷害受害者。隻字不提亦不能沖淡事情，反而產生雪球效應將事件發酵不停惡化。要從根本解決問題需要客觀看待雙方所提供的論點論據，如果打從一開始便盲目妖魔化成「分化撚」、「中共間諜」、「鬼」，其實與藍絲邏輯盲撐政府並無分別。

同路人意見分歧當然是不分化不篤灰不割蓆。但基本價值觀或行為上背道而馳是否應該繼續不分化呢？多年來高官政要都以「大家都是中國人、香港人」為理由要求大家不分化地擁護共產黨，你會接受嗎？

指出問題就係鬼？

反送中運動至今，同路人雖有犯錯但亦不斷改正及嘗試新方法才令抗爭波瀾壯闊地進行。所憑的就是香港人自我完善的能力，亦是民主社會的自我修復自我進步能力。指出問題所在是為了解決問題，為什麼現在牽涉到金錢利益之後，指出問題所在之後是「捉鬼」而不是「改進」？

如要令黃色經濟圈有效地長遠運作，鴕鳥政策選擇性地把問題視而不見不作正視雖然容易，但肯定不會成功。有些思辯是真以入目的，但亦是遲早必面對：

分化撚 還是 受害者？

設身處地想一想，如果你是受害者，公開自己的受害過程是一種原罪嗎？

保住黃店手足變condom 還是 繼續相信手足？

黃店係免死金牌光環？

不分化不割蓆係擋箭牌？

盲撐 還是 理性分析雙方證據？

part 2

記者：爆炸頭

輕輕放下一句「不分化」何其簡單，非常廉價，全因受害者不是自己。所謂「鬥黃」，提出問題的人是批鬥者還是批鬥提出問題的人才是批鬥者？古今中外吹哨者（Whistleblower）之路滿途荊棘，武漢肺炎一事李文亮率先警告世人世紀病毒已經來臨，但慘被政權批鬥打壓。就算有吹哨人保護法的美國也好，揭發菱鏡事件的斯諾登也被政府提出刑事起訴，水門事件秘密線人「Deep Throat」30年來過着膽戰心驚的日子。小記三部電話之中，有兩部電話已經關閉數日，以避開批鬥大隊的批評中傷，可想而知帶頭挺身而出勇於指證受萬人景仰的黃圈龍頭的受訪者所承受的壓力有多巨大：有人哭不成聲、有人精神飽受煎熬、有人眾叛親離、有人抱着進步改善心態抗爭的人心灰意冷選擇離開「黃圈」。

沒有大台，只有做神？
反送中運動得以曠日持久地持續近一年時間，主要原因是因為「無大台」。但當有同路人指出問題所在的時候，為何大家要以「保龍頭」的理由把「大台下」的人滅聲呢？抗爭之路遙遙漫長，今天我們可以把一個問題視而不見不作解決，但日後定必出現更多問題。不去學習解決問題而是解決提出問題的人是抗爭者的做法還是暴政的做法？

誰說過要清算？
如果要求交代、討回公道、尋找真相便是清算的話，泰國人眼中「籠的傳人」定必包括香港人。作繭自縛式不理是非不分青紅皂白以拒絕清算同路人為由包庇，本質上與幫兇無別。

唔係好認同佢講李文亮果段
李文亮果時都只係想提自己朋友
而唔係想公佈比大眾知

但覺得佢提醒左自己
真係要反思後將面對呢啲情況
應該要抱住咩手野心態

高登算把啦
冇人想知

指出問題唔一定係鬼
根本冇乜確實證據就上綱上線小事化大
大大聲批鬥好似當已經證實咗有問題咁
就係咪鬼都唔認同